Aakre mõisavalitsus kaebas, et Urba Jaan Eichelmann on 21.Märtsil sa. Kaarna metsast ragunud 1 pedajas- 5 2/6 sülda pikk 12 tolli jämme a`1rbl. 54kop. ja nõuab kolm hinda 4rbl. 62kop. tunnistajad on metsavaht Juhan Siim ja vallavöörmünder Simon Unger.
Jaan Eichelmann vastas, et ta ei ole mõisa metsast ühtegi puud ragunud.
Mõisa metsavaht Juhan Siim tunnistas, et kui ta selle puu kannu äraleidnud, siis võtnud ta valla ametniku Simon Unger ühes ja läinud otsima, jäljed tulnud kannu juurest kunni Jaan Eichelmanni kodu, kust ka see puu äralahutult leitud saanud, kust üks tükk metsas kannu pääle sündinud, ka saanud see jäljed äramõõdetus mis Jaan Eichelmanni ree jälgedega kokku sündinud. Ka sündinud saabaste jäljed ühte, kaks inimest olla seda puud ragumas olnud.
Simon Unger tun. N101.
Pärast seda tegi kohus.
Mõistus.
Tunnistuste väljaütlemise järele peab Jaan Eichelmann 4rbl. 62kop. selle raotud puu eest 8 päeva sees Aakre mõisavalitsusele väljamaksma.
Mõistus saije säädusl. kuulutud.
Jaan Eichelmann maksis 4rbl. 62kop. ära.
